外謀指支那推動支國企業透過滬倫通赴英掛牌

外電引述消息指，中國正敦促國內公司到英國倫敦上市，旨在新型肺炎危機後，恢復通過滬倫通上市發行，加強海外聯繫，預期下半年將有1-2間中國公司在倫敦上市。

路透社報道指，中國當局已批准中國太平洋保險和國投電力繼續到倫敦上市的計劃，當中，中國太保很可能成為今年在倫敦交易所亮相的第一間中國公司，正尋求集資20億至30億美元，預期9-10月定價。

報道又指，內地同意中國長江電力開始籌備到倫敦作第二上市，計劃集資約25億美元。

外媒

日落國唔係諗住倫敦取代香港做支共白手套下話

英國佬表示 : 請君入甕

唔出奇啦
英國咁撚窮

香港間接歸英

有無美國同英國trade deal既最新消息
簽左既話我估英國會渣正黎做審核

Boris Johnson脱歐入中，倫敦取代香港不足為奇。